                        STREAM API 

- Manipulação de coleções com paradigma funcional de forma paralela;

- Imutável - Não altera a coleção origem, sempre cria um nova coleção.

- Principais funcionalidades: 

Mapping - retorna uma coleção com mesmo tamanho da origem com os elementos 
alterados;

Filtering - retorna uma coleção igual ou menor que a coleção origem, com os 
elementos intactos;

ForEach - Executa uma determinada lógica para cada elemeento, retornando nada. 

Peek - executa uma determinada lógica para cada elemento, retornando a própria 
coleção;

Counting - retorna um inteiro que representa a contagem de elementos;

Grouping - retorna uma coleção agrupada de acordo com a regra definida. 


Exemplo de Stream API 

package one.digitalinnovation.stream;

import java.util.ArrayList;
import java.util.Comparator;
import java.util.List;
import java.util.stream.Collectors;

public class ExemploStreamAPI {

    public static void main(String[] args) {

        //Cria a a coleção de estudantes
        List<String> estudantes = new ArrayList<>();

        // Adiciona 4 estudantes para a coleção
        estudantes.add("Pedro");
        estudantes.add("Thayse");
        estudantes.add("Marcelo");
        estudantes.add("Carla");
        estudantes.add("Juliana");
        estudantes.add("Thiago");
        estudantes.add("Rafael");

        // Retorna a contagem de elementos do stream
        System.out.println("Contagem: " + estudantes.stream().count());

        // Retorna o elemento com maior numero de letras
        System.out.println("Maior numero de letras: " + estudantes.stream().max(Comparator.comparingInt(String::length)));

        // Retorna o elemento com menor numero de letras
        System.out.println("Menor numero de letras: " + estudantes.stream().min(Comparator.comparingInt(String::length)));

        // Retorna os elementos que tem a letra R no nome
        System.out.println("Com a letra r no nome: " + estudantes.stream()
                           .filter((estudante) -> estudante.toLowerCase().contains("r"))
                           .collect(Collectors.toList())
                          );

        // Retorna uma nova coleção, com os nomes concatenados a quantidade de letra de cada nome
        System.out.println("Retorna uma nova coleção com a quantidade de letras: " + estudantes.stream()
                           .map(estudante -> estudante
                                .concat(" - ")
                                .concat(String.valueOf(estudante.length()))
                               )
                           .collect(Collectors.toList())
                          );

        // Retorna somente os 3 primeiros elementos da coleção
        System.out.println("Retorna os 3 primeiros elementos: " + estudantes.stream().limit(3).collect(Collectors.toList()));

        // Exibe cada elemento no console, e depois retorna a mesma coleção
        System.out.println("Retorna os elementos: " + estudantes.stream().peek(System.out::println).collect(Collectors.toList()));

        // Exibe cada elemento no console sem retornar outra coleção
        System.out.print("Retorna os elementos novamente: ");
        estudantes.stream().forEach(System.out::println);

        // Retorna true se todos os elementos possuem a letra W no nome
        System.out.println("Tem algum elemento com W no nome? " + estudantes.stream().allMatch((elemento) -> elemento.contains("W")));

        // Retorna true se algum os elementos possuem a letra a minúscula no nome
        System.out.println("Tem algum elemento com a minúscula no nome? " + estudantes.stream().anyMatch((elemento) -> elemento.contains("a")));

        // Retorna true se nenhum elemento possue a letra a minúscula no nome
        System.out.println("Não tem nenhum elemento com a minúscula no nome? " + estudantes.stream().noneMatch((elemento) -> elemento.contains("a")));

        // Retorna o primeiro elemento da coleção, se existir exibe no console
        System.out.print("Retorna o primeiro elemento da coleção: ");
        estudantes.stream().findFirst().ifPresent(System.out::println);

        // Exemplo de operação encadeada
        System.out.print("Operaçõa encadeada: ");
        System.out.println(estudantes.stream()
                           .peek(System.out::println)
                           .map(estudante -> 
                                estudante.concat(" - ").concat(String.valueOf(estudante.length()))
                               )
                           .peek(System.out::println)
                           .filter((estudante) ->
                                estudante.toLowerCase().contains("r"))
                           .collect(Collectors.toList()));
//                         .collect(Collectors.joining(", ")));
//                         .collect(Collectors.toSet()));
//                         .collect(Collectors.groupingBy(estudante -> estudante.substring(estudante.indexOf("-") + 1)))
//                             );

    }

}